---
aid: 9025
zid: 125303
title: "l原创同人：黑资料：临高的一天4 钱震"
author: ayooyoo
date: 2013-05-04 16:46:41+07:00
lastmod: 2013-05-06 21:23:00+07:00
---

ayooyoo 于 2013-5-4 16:46:41 发表了：

钱震走在马袅堡的操场上，腰杆挺得笔直，皮带扣闪闪发光，胸前的勋标一排排的五颜六色，引来几个新兵羡慕的眼神。

钱震当然不会把他们放在眼里。这些都是归化民里新招的兵，从净化营出来没有几天，讲着夹杂着各地乡音的普通话，一个个佝偻着背，膝盖软得跟面条一样，动不动就往地上跪。

钱震是盐场村人，当初元老院在盐场村招兵的时候，他是第一个报名的。

那时的百仞还是个小地方，东门市连现在的四分之一大都没有。

他还记得第一天走队列的时候，左右都分不清，教官教了他几次，他总是弄拧，后来教官教他左脚穿鞋，右脚光脚。教官喊：“左！”他犹豫了半天，最后抬起了光着的那只脚。

全队哄笑。他从此得了一个“钱光脚”的绰号。

他晚上在自己铺上发了狠心，一定要当最好的兵。

他做到了。

他参加了临高剿匪。他记得第一次端起米尼步枪向活人射击时的时候，嘴巴里泛起一股苦味，喉咙里干得像咽了一把土。

到剿匪结束的时候，他已经是上士，因为击毙三名土匪，还得了二等功和英勇勋章，还被评为“优秀士兵”。那些叫他“钱光脚”的人从此永远闭上了嘴。

澄迈大战的时候，他守在土堤第一线，向着蜂拥而来的官兵一次次开火。

官兵最后杀上土堤的时候，他是挺着刺刀冲上去的第一批步兵。

他中了两箭，挨了一刀，浑身是血的他高声怒吼着捅死了两个官兵，用一个手榴弹逼退了官兵的进攻。

战后，何司令亲自到医院，给浑身都是绷带躺在病床上动弹不得的钱震颁发了“英雄士兵”的勋章。

他被即时晋升为少尉，并被指定参加下一级的“军官训导队”。

钱震继续努力，在马袅堡的训练场上，他从“军官训导队”到“军事训练班”又到“军官教导团”。

他去过台湾，去过济州，去过登州，打过土人，打过海盗，也和流贼见过仗。

元老院的旗帜下，他从未缺席过。

现在的他，已经是伏波军陆军上尉，步兵专家，军事教导队教官。灰色军装的肩膀上星星闪闪发光，未来的路一片熠熠生辉。元老军官们对他青睐有加，游老虎曾经拍着他的肩膀说他一定会成为未来陆军的骨干，以后也许可以做营长。

是的，新的步兵营正在组建。伏波军在大陆的作战行动越来越铺开，需要更多的部队投入。这批新兵出来，也许以后就是他的部下。

钱震看着新兵们走队列，这些新兵还需要继续操练，还有很多人左右不分。

想到这个，他脸上微微一热。

他不愿意在自己的勤务兵面前露出这种脸色，于是加快脚步，走向实弹训练区。

新兵们在教官的口令下，用米尼步枪做着分解式装填和射击动作。他们还很生疏，动作不连贯，很多人在教官急促的口令声中不知所措。

钱震想着，还是要继续加强训练。

再前方，是投弹训练区，教官是他以前练过的兵，叫符生财。

苻生财看他走过来，喊着口令，所有的士兵向后转，一起向他敬礼。

钱震还礼，并示意训练继续。

新兵训练投掷都是如此，先用训练弹模拟投掷二十次，然后是实弹投掷一次，每次训练二小时。

新兵们跟着符生财的口令，用分解动作投掷着训练弹。

有几个投得相当远，有做掷弹兵的潜质。钱震不无欣喜的看到。

但是总体来说，还是相当生疏。可能是因为他在场的缘故。

新兵们看到军官在旁边看，总会格外紧张些。

下面是实弹训练，苻生财分发完手榴弹，首先做了一个示范。

苻生财投掷的手榴弹在 50 多米外落地爆炸，腾起一片烟雾。新兵们一个个咋舌，他们都是第一次看到手榴弹爆炸。

钱震走近了队列，他打算仔细看看，有好的苗子一定要找出来。元老们说的对，专长要专用，但专长需要发现。

符生财站到了他的身边，和他交换了一个眼神。

钱震听到苻生财喊着口令。

一！——摘帽

二！——挂绳

三！——拉弦

四！——投掷

离他最近的一个新兵出错了！他的手榴弹从手中脱出，落在了自己的脚边。

钱震来不及多想，他一声高喊：“卧倒！”一把推开了身边的苻生财，蹿上前去，一脚踢倒了那个吓呆的新兵，自己扑在了还在滚动的手榴弹上面。

手榴弹爆炸了。

马袅堡军事训练安全记录 1635 年 5 月 4 日

新兵教导队第七支队实弹投掷训练发生事故，军事教官上尉钱震殉职。

---

qarc 于 2013-5-4 16:50:53 发表了：

以后会不会出现“钱震掷弹兵连”？

---

真红骑士 于 2013-5-4 16:52:02 发表了：

就是一个事故，算什么黑资料 X﹏X？

---

东莞义士 于 2013-5-4 17:40:53 发表了：

_本帖最后由 东莞义士 于 2013-5-4 17:41 编辑_

> 真红骑士 发表于 2013-5-4 16:52
>
> 就是一个事故，算什么黑资料 X﹏X？

不一定非得要那种可以攻击体制问题的黑材料啊。

把一个个消失的生命，用一种冷冰冰的语气，轻描淡写地说出来。让那些“慈不掌兵、义不掌财”挂嘴边的人感受到统计数字背后的故事，在喊完“一将功成万骨枯”的豪言后能稍微惆怅下，也算是这些同人文的目的之一吧。

**41908405761.JPG** _(39.6 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-5-4 17:39 上传

**41908405762.JPG** _(40.72 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2013-5-4 17:39 上传

---

正午 于 2013-5-4 18:05:44 发表了：

这不是苏宁吗？

---

东莞义士 于 2013-5-4 18:26:08 发表了：

_本帖最后由 东莞义士 于 2013-5-4 18:27 编辑_

看样子工农商学兵各界都会轮一遍啊，估计还会有下面的故事。

最后展无涯表情严肃的通报了最近的重大责任安全事故――锅炉爆炸这一元老院工业体系中的最大杀手最近已经把宝座让给了钢铁厂：几天前钢铁厂刚刚蒸发了五个归化民工人。爆裂的铁水包里泻出来的铁水凝结在地面上，连人的痕迹都没留下来。再加上以前的若干次事故，钢铁厂的死亡率已经超过锅炉爆炸――自从钢铁厂能够出质量稳定的钢铁之后，锅炉的质量状况大为好转。

---

聪明伶俐琪露诺 于 2013-5-4 18:29:07 发表了：

然后良心作家揭秘 赵慢熊 魏八尺领导下的&nbsp;&nbsp;临高版古拉格群岛。。

---

闪电战 于 2013-5-4 18:35:57 发表了：

这分明应该作为光荣典范大书特书啊

---

isdily 于 2013-5-4 18:38:54 发表了：

别急，楼主说了，一天一篇，凑足 10 篇，我在等啥时候轮到我们通信口

---

平独镇露 于 2013-5-4 19:59:52 发表了：

> isdily 发表于 2013-5-4 18:38
>
> 别急，楼主说了，一天一篇，凑足 10 篇，我在等啥时候轮到我们通信口

通信口怎么也会壮烈...

---

时间戳 于 2013-5-4 20:15:16 发表了：

看到伏波军就猜到结局了，看到掷弹兵这个 flag 就妥妥的了

---

滤波达人卡尔曼 于 2013-5-4 21:55:31 发表了：

这不叫黑材料吧！这是十足的英烈宣传材料啊！

---

光的影子 于 2013-5-4 22:49:00 发表了：

钱震烈士所在部队领导朱鸣夏、战友符富参加了英烈事迹报告会~~~~

话说我记得朱营长是在第二次反围剿作战中直接出场的，之后就在发动机计划中出现了，《青春魅力》一节中又暗示了此君穿越前是体育老师之类的干活~~~这位爷穿越前到底是干嘛的，怎么就没顺带说一声呢~~~~

---

winter_z 于 2013-5-5 00:44:08 发表了：

记得我的小职员么？

既然临高是从这个发展来的，你这黑资料里必须有这个项目：

堵塞的化粪池沼气爆炸

---

家有布熊 于 2013-5-5 01:19:34 发表了：

> winter_z 发表于 2013-5-5 00:44
>
> 记得我的小职员么？
>
> 既然临高是从这个发展来的，你这黑资料里必须有这个项目：
>
> 堵塞的化粪池沼气爆炸

我想在您的英明领导下，澳宋帝国的下水道应该很发达。会有很多熊孩子把鞭炮扔井盖里的~~

---

winter_z 于 2013-5-5 01:29:04 发表了：

> 家有布熊 发表于 2013-5-5 01:19
>
> 我想在您的英明领导下，澳宋帝国的下水道应该很发达。会有很多熊孩子把鞭炮扔井盖里的~~

雨污是分流的

你一般能见到的雨水井里并无沼气

污水系统应该有排气管道

但农村的沼气池很难做到这一点，尤其是没有耐腐蚀的塑料管道的时候

---

isdily 于 2013-5-5 01:50:33 发表了：

> 平独镇露 发表于 2013-5-4 19:59
>
> 通信口怎么也会壮烈...

很简单，企划院为了省投资，一条电杆同时放上电力线和通信线，或者为了省施工，两条电杆靠的太近，结果台风造成中断的电力线跨接到通信线上，把人电死不稀罕。

---

isdily 于 2013-5-5 01:52:46 发表了：

> winter_z 发表于 2013-5-5 00:44
>
> 记得我的小职员么？
>
> 既然临高是从这个发展来的，你这黑资料里必须有这个项目：
>
> 堵塞的化粪池沼气爆炸

轻工口要写黑材料也容易，淀粉车间有人违规抽烟，结果炸了……

---

家有布熊 于 2013-5-5 11:24:52 发表了：

> winter_z 发表于 2013-5-5 01:29
>
> 雨污是分流的
>
> 你一般能见到的雨水井里并无沼气
>
> 污水系统应该有排气管道

南方一般不出这事儿。但是北方冬天雨水井里常有大量沼气聚积

---

snowpy 于 2013-5-5 13:58:12 发表了：

> 平独镇露 发表于 2013-5-4 19:59
>
> 通信口怎么也会壮烈...

巡线的时候，冬天遇到暴雪，夏天遇到山洪什么的，攀爬通信塔失足摔下……

---

winter_z 于 2013-5-5 16:40:32 发表了：

> 家有布熊 发表于 2013-5-5 11:24
>
> 南方一般不出这事儿。但是北方冬天雨水井里常有大量沼气聚积

怎么不出，俺公司的某厕所去年才爆过

---

JG-52 于 2013-5-5 17:57:40 发表了：

既然是老兵了，应该知道手榴弹投掷出错时应该用脚踢，而不是用身体去挡吧？而且，部队进行实弹训练的时候，不应该是训练弹投掷合格以后才进行吗？而且实弹训练一点安全措施都没有？那新兵蛋子把手榴弹扔到军官休息区不是更合理？这个设定过于粗糙了吧

---

ayooyoo 于 2013-5-5 17:59:18 发表了：

> winter_z 发表于 2013-5-5 00:44
>
> 记得我的小职员么？
>
> 既然临高是从这个发展来的，你这黑资料里必须有这个项目：
>
> 堵塞的化粪池沼气爆炸

好滴，如您所愿。

这个人是被文总谋杀的，大家记住。

---

ayooyoo 于 2013-5-5 18:00:35 发表了：

> JG-52 发表于 2013-5-5 17:57
>
> 既然是老兵了，应该知道手榴弹投掷出错时应该用脚踢，而不是用身体去挡吧？而且，部队进行实弹训练的时候， ...

类似案例现实当中 PLA 也发生过，您可以去询问一下，为什么？

---

winter_z 于 2013-5-5 18:03:01 发表了：

> ayooyoo 发表于 2013-5-5 17:59
>
> 好滴，如您所愿。
>
> 这个人是被文总谋杀的，大家记住。

理论上来说，穿越后一切因集团活动而死伤的人士，都是我造成的，不是吗？

杀得十万人，方成雄中雄

---

winter_z 于 2013-5-5 18:03:55 发表了：

> ayooyoo 发表于 2013-5-5 18:00
>
> 类似案例现实当中 PLA 也发生过，您可以去询问一下，为什么？

手榴弹质量不过关提前爆炸导致伤亡

这个才比较符合临高的现实

---

JG-52 于 2013-5-5 18:23:02 发表了：

> ayooyoo 发表于 2013-5-5 18:00
>
> 类似案例现实当中 PLA 也发生过，您可以去询问一下，为什么？

现实里 PLA 怎么发生的我不清楚，但是肯定会有。问题是，这个设定里，一个每役必与的老兵，还明确说了，用过手榴弹，现在又是做了一段时间教官的人，连这个基础知识跟实践能力都没有，那就不合理了。说难听点，陆军训练条例里面，也应该有教怎么处理手榴弹事故吧？而且，文章里面对训练安全准备一字不提，这个跟让你死，你就死，有什么区别？

---

了无牵挂肖宝寅 于 2013-5-5 18:57:27 发表了：

> JG-52 发表于 2013-5-5 18:23
>
> 现实里 PLA 怎么发生的我不清楚，但是肯定会有。问题是，这个设定里，一个每役必与的老兵，还明确说了，用过 ...

嗯，最后牺牲描写的细节可以再丰富、合理一下。

---

自由落体 于 2013-5-6 13:18:15 发表了：

> qarc 发表于 2013-5-4 16:50
>
> 以后会不会出现“钱震掷弹兵连”？

到二楼去！

---

qarc 于 2013-5-6 13:24:34 发表了：

> 自由落体 发表于 2013-5-6 13:18
>
> 到二楼去！

我就是在二楼……

---

291383274 于 2013-5-6 14:38:44 发表了：

让宣传部树立为典型。以后再在临高建一个英雄纪念碑···

---

iceleader 于 2013-5-6 21:23:14 发表了：

别说材料不黑了，没意义的，我觉得就第一篇还有点黑，后来在群众大呼楼主缓则的压力下，现在楼主应该正式收编到真理部旗下了，所以转变成英烈宣传文是正常的

---
